# Topsec规则库自动同步工具

​		天融信各设备规则库自动同步下载工具，本页面仅用以下载新的版本的主程序和库文件进行升级，未上传程序允许所必须的配置文件。

## 使用
​		下载后到本地目录中解压并覆盖即可，syncftpsile.exe为主程序文件。

## 配置文件config.xml说明
​		此文件中包含FTP服务器地址、登陆凭证等信息。

​		ftp服务器ip可以修改为域名，但要注意如果使用域名在内网更新需要将本地dns改为内网dns，外网建议连接VPN后更新。

​		localdir节点为默认保存的本地文件夹路径(A)，可根据需要进行修改支持绝对路径和相对路径，但目前版本需要<b>补全路径最后的斜杠</b>。

## 配置文件ftpserverconfig.csv说明

​		此文件中定义各规则库的目录及文件名信息，csv文件可以通过excel或者文本编辑软件打开，以英文逗号','为分隔。

​		目前已添加进去常用的一些设备规则库信息，支持修改或者新增，说明如下：

​		第一列为本地归档目录(B)，也即文件最终保存到本地的目录为A+B，如A为"c:/lib/"，B为"入侵检测"，则最终该文件的保存目录为"c:/lib/入侵检测/"。

​		第二列为各规则库在FTP服务器中位置，目前版本需要<b>补全路径最后的斜杠</b>。

​		第三列为匹配规则库文件名的正则表达式，表达式已使用最便于理解的形式，程序通过匹配到的文件名中的日期或者版本号来对比判断是否为最新的规则库文件。如需修改或者新增规则库条目需大概了解正则相关内容。

## 问题反馈

​		mail:zhang_yuan@topsec.com.cn